# TiUP钥匙蓝图设计

###人力资源与团队筹建
**钟典**：
- 负责客户端的开发与其他开发资源、支持资源的协调。
- 具有把控整个开发进度、了解每个部分具体状况的责任。

**范老师**：
- 帮助钟典协调硬件组、后端力量。

**贡瑞可**：
- 按照计划并不需要分心参与这个项目的开发，钟典会主动提出一些疑难等待贡瑞可的解答，不过在十一月上旬或中旬的时候，希望能够对这个项目客户端的整个代码做review，并提出改进意见。

**谭国剑**：
- 与钟典交流设计，并且在十月中旬的时候能够完成设计。

**后端支持**：
- 后端支持从国庆节放假之后开始全面介入开发流程，根据相关同事的时间安排和对该项目的积极性决定游说由谁做这个工作。
- 大概在十一月上旬能够完成一个可用的后台。
- 在这之后配合客户端开发，对接口进行测试、升级或修改。

**焦姐**：
- 约十一月中旬会需要针对客户端和后台进行一系列的测试和反馈。

###财力与物资需求
- 没有特殊的财产与物资的需求，只需要保证2台可测试的门锁（目前已满足），一台相对独立的开发服务器。另外，如果有新的Android开发人员加入则会导致薪资支出。

###时间线安排

**九月中旬**：
- 集中讨论几个功能点，相当于完成原型设计。
- 寻求硬件组的支持，确保设备的连接、发现、开门功能没有问题。

**九月下旬**：
- 和胖子交流APP的设计。
- 开始客户端的代码编写，大体完成架构性的搭建。
- 根据确定的原型功能，详细地完成涉及到的所有接口的设计，生成接口的规范。

**十月上旬与中旬**：
- 将接口规范交给后端开始开发，在这之前希望能有范老师、肖哥、南希他们一个或多个主导一下整体的设计，也帮助我全面细致地了解整个后台的形式。
- 在接口开发好之前，我可以同样按照规范，自己写一些简单的逻辑，方便开发和测试。
- 胖子能够在这个时候完成设计。
- 客户端主要解决和硬件通讯等方面的问题。


**十月下旬**：
- 这段时间用于攻克客户端实现上的主要问题，比如设计界面的实现，或者现在尚未能预料的与硬件层的配合问题。

**十一月上旬**：
- 后台接口达到可以使用的水平。
- 发布最小可用产品（基本功能、升级的检查与提醒、反馈渠道、官方通知）。希望贡瑞可可以参与代码的review并提出意见。焦姐进行测试。同时鼓励公司所有同事参与测试并提出意见，积累用户体验和系统稳定性的经验。

**十一月中旬**：
- 根据测试的结果，客户端和服务端进行结构和功能上的调整、优化。

**十一月下旬**：
- 继续调整和磨合。

**十二月上旬**：
- 向App Store提交第一个版本。在这之前一定要注意规避常见可能导致审核被拒绝的问题。

**十二月中旬与下旬**：
- 短期可以修复bug的修正。
- 总结应当长期的改进问题，规划下一版开发要点。
- 向运营的同事取经，重点向种子用户推广，注重收集用户意见，最好能够有长期有效的增长策略。

###要点问题


- APP的任务不仅仅局限在能够使用，最好**能够让用户认识到TiUP门锁的重要性**，从而有效地**带动门锁进入市场**。而推广的主要问题在于，软件的推广较为容易，但硬件落地难度大，就像是某些公众号推出的H5页面 
- Android部分的开发任务，目前具有较大的**不可知性**。
- 后台将由谁来开发，与当前的**TiUP框架藕合度**多高？有哪方面耦合（用户中心的哪些数据，有没有其他依赖）？是否能够通过**基于接口**来开发（从前端反推需要哪些接口，我可以在demo环境下自己定义接口，当然一些规范和功能也需要事先推敲，中期以后再由专人实现）
- 可能目前我理解到的是整个项目最简单最典型的应用场景，能否提示一些**未来可能变复杂的点**